\subsection{Anwendungsfall 4 - Informationspaket anlegen}
\label{sec:wlkAF4}
Wählt der Anwender auf der Startseite den Menüpunkt \componentLabel{\INFPAK
erstellen}, gelangt er auf die in Abbildung \ref{img:wlkNeuesIp} dargestellte
Ansicht. Hier gibt er einen Titel für das neue \INFPAK ein. Dann werden die anderen
Eingabekomponenten aktiviert. Zusätzlich kann er
entweder eine Datei auf der lokalen Festplatte auswählen oder eine \ac{URL} als
Referenz angeben. 

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/neuesIp.png}
		\caption{Anlegen eines neuen \INFPAKg}
		\label{img:wlkNeuesIp}
	\end{figure}
\end{center}

% Der Erfolg dieses Schritts kann folgendermaßen überprüft werden: Im letzten
% Schritt sind alle angegebenen Referenzen noch einmal zu sehen. Hat der Anwender
% eine Datei von seiner lokalen Festplatte gewählt, die noch \NOT auf dem Server
% existiert, wurde sie ins Verzeichnis \code{work/storage} hochgeladen.

Die Dateien, die der Server kennt, befinden sich im Verzeichnis
\file{work/storage}. Der Benutzer wählt eine Datei aus, die es auf dem Server
noch \NOT gibt. Nachdem er auf die Schaltfläche für den nächsten Schritt
geklickt hat, wurde diese Datei in das \STORDIR kopiert. In der Datenbank
\code{packagingtoolkitdb} wurde in der Tabelle \code{digital\_object} ein
Datensatz für die Datei angelegt. 

Im nächsten Schritt betätigt der Benutzer die \button{Abbrechen} und legt noch
einmal ein neues \INFPAK an. Dieses Mal wählt er eine Datei, die bereits auf dem
Server existiert. Im \STORDIR wird keine neue Datei erzeugt.

Der nächste Schritt zeigt die Ansicht in Abbildung \ref{img:wlkSichtWaehlen}.
Hier werden dem Benutzer die Sichten auf die \BASEONT zur Verfügung gestellt.
Eine Sicht enthält ausgewählte Klassen der \BASEONT und stellt somit eine
Filterfunktion auf diese dar. Wenn noch keine Sichten angelegt wurden, ist hier
nur der Menüpunkt \componentLabel{Mit neuer Sicht weiter} zu sehen. Der
Anwender wählt diesen Punkt aus und klickt auf die Schaltfläche für den
nächsten Schritt.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/sichtWaehlen.png}
		\caption{Auswahl einer Sicht auf die \BASEONT}
		\label{img:wlkSichtWaehlen}
	\end{figure}
\end{center}

Nun sieht er die in Abbildung \ref{img:wlkKlassenAuswahl} dargestellte Ansicht.
Hier kann er Klassen aus der \BASEONT auswählen und in seine Sicht übernehmen.
Die Klassenhierarchie ist in einer MindMap dargestellt, wobei die Klasse
in der Mitte die momentan betrachtete Oberklasse darstellt und die darum herum
angeordneten Elemente repräsentieren deren direkte Unterklassen. Klickt der
Benutzer auf eine dieser Unterklassen, wird weiter in die Klassenhierarchie
hineingezoomt.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/klassenWaehlen.png}
		\caption{Auswahl von Klassen aus der \BASEONT}
		\label{img:wlkKlassenAuswahl}
	\end{figure}
\end{center}

Mit einem Doppelklick wird eine Klasse ausgewählt. Sie wird dann in die Liste
oberhalb der Schaltflächen übernommen und ihre Unterklassen werden beim Zoomen
nicht mehr angezeigt. Mit den Schaltflächen kann der Anwender in die Sicht
aufgenommene Klassen wieder daraus entfernen. Hat er alle gewünschten Klassen
ausgewählt, kann er fortfahren. Wenn er keine Klassen auswählt, wird die 
gesamte Klassenhierarchie als Grundlage für den nächsten Schritt verwendet.

Der nächste Schritt führt den Anwender zur Eingabe der Werte des \INFPAKg. Er
kann Werte für die Properties der ausgewählten Klasse eingeben und Individuen
der Klasse zur Speicherung auf dem Server erstellen. Die soeben ausgewählten
Klassen sind hier in einer Baumansicht dargestellt, die aufgeklappt werden
kann \imageReferenceVgl{img:wlkBaumansicht}. Klickt der Benutzer auf eine
Klasse, werden die enthaltenen Properties als Eingabeelemente dargestellt
\imageReferenceVgl{img:wlkDateneingabe}.
Für die Datatype-Properties kann er Literale eingeben, für die
Object-Properties kann er Individuen auswählen.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/klassenbaum.png}
		\caption{Baumansicht der Klassen aus der \BASEONT}
		\label{img:wlkBaumansicht}
	\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/dateneingabe.png}
		\caption{Die Datatype-Properties werden als Eingabeelemente dargestellt}
		\label{img:wlkDateneingabe}
	\end{figure}
\end{center}

Bei Object-Properties werden die Individuen angezeigt, die entweder bereits auf
dem Server gespeichert oder in der \BASEONT vordefiniert sind. Der Benutzer
setzt ein Häkchen in die Box vor den Individuen und klickt auf die 
\button{Wählen}. Damit sind die Individuen für das entsprechende Object-Property
gespeichert.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/objectproperties.png}
		\caption{Die möglichen Werte von Object-Properties werden in einer Tabelle
		dargestellt}
		\label{img:wlkObjectProperties}
	\end{figure}
\end{center}

Hat der Benutzer seine Eingaben beendet, klickt er auf die 
\button{\INDIVIDUAL speichern}. Damit wird aus den eingegebenen Werten
ein \INDIVIDUAL erzeugt, das im \INFPAK gespeichert wird. Auf diese Art kann er
mehrere \INDIVIDUALp erzeugen und im \INFPAK ablegen. Ein neu erzeugtes
\INDIVIDUAL wird in der Tabelle im unteren Teil des Fensters mit seiner
\ac{UUID} hinzugefügt. 

Möchte der Benutzer die Daten eines \INDIVIDUALg verändern, klickt er im Baum die
entsprechende Klasse an und dann in der Tabelle unter den Eingabeelementen 
das \INDIVIDUAL, dessen Werte er
ändern möchte. Die Werte des ausgewählten \INDIVIDUALg werden nun in dem
Datenbereich des Fensters eingetragen.

Zusätzlich kann der Anwender bereits vorhandene Individuen in sein \INFPAK 
einbinden. Die bereits auf dem Server existierenden Individuen werden in der
Tabelle unter den Eingabekomponenten angezeigt. Er wählt die Checkboxen vor
den entsprechenden \INDIVIDUALp an und betätigt die \button{Auswahl ins aktuelle \INFPAK} 
\imageReference{img:vorhandeneIndividuen}.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/vorhandeneIndividuen.png}
		\caption{Die bereits auf dem Server gespeicherten \INFPAKp werden in einer
		Tabelle dargestellt.}
		\label{img:vorhandeneIndividuen}
	\end{figure}
\end{center}

Nachdem er alle Daten seines \INFPAKg eingegeben hat, klickt er auf die
\button{Speichern}. Das neue \INFPAK wird nun auf dem Server angelegt. Der
Erfolg des Speichervorgangs kann im \TRIPSTORE überprüft werden. Dazu startet
der Anwender das Maven-Plugin \code{TripleStoreTest} mit dem Terminal-Kommando 
\code{mvn triplestore:tripleStoreTest}. Dieses
gibt den gesamten aktuellen Inhalt des \TRIPSTOREg im Terminal aus. 
Der Benutzer
kann nun überprüfen, ob alle erwarteten Tripel erzeugt wurden. Dies kann er entweder
durch Übergabe eines Parameters tun oder durch Suche nach eines bestimmten Kommandos
mithilfe des grep-Kommandos unter Linux \bzw dem entsprechenden Pendant unter Windows. 
Eine Hilfe zu dem Plugin wird mit dem Kommando  \code{mvn triplestore:help} angezeigt. 
Die erwarteten Tripel sind in der Tabelle \ref{tbl:expectedTriples} dargestellt.

\input{tables/expectedTriples}

Auch in der Datenbank kann der Vorgang validiert werden. Die Tabelle
\code{information\_package} enthält einen Datensatz für das soeben gespeicherte 
\INFPAK. Enthält es eine Referenz auf ein digitales Objekt, das lokal auf dem
Server gespeichert ist, ist in der Tabelle
\code{digital\_object\_information\_packages} ein Datensatz eingefügt worden,
der das \INFPAK mit seinem digitalen Objekt verknüpft.